<昨日台灣 今日香港> 香港小學禁止講粵語 違規就罰寫：我以後不講廣東話

統戰？香港小學禁止講粵語 違規就罰寫：我以後不講廣東話

2019-02-19

綜合外媒報導，香港一間小學嚴禁學生在校內說粵語，違反的學生除了會被老師大罵外，還要罰寫「我以後唔（不）講廣東話」、「上課的時候講廣東話會被人打叉叉」等，被港媒爆料後引起軒然大波，學生團體及維護粵語權益的團體甚至狀告聯合國、歐洲議會人權小組等，指出該禁令違反《兒童權利公約》。

其實香港回歸後，語文教育及研究常務委員會就曾拿出2600萬港幣（約新台幣1億元），要上百所學校以普通話教課，被認為是「收買」學校，不過這項政策卻相當有用，因為目前香港有約75％的小學及25％的國中，教授的「中文」都是普通話，而不是香港最多人使用的粵語。
（編輯：黃朝郁）

B05504021: 國民黨再度領先世界 02/20 09:56
推 WeGoYuSheng: 國民黨：嫩 02/20 09:56
推 waterways: 國共一家親 血濃於水 02/20 09:56
推 acer758219: 國共一家親 不愧是同根同源 02/20 09:57
推 morgan13: 媽的林北國小講台語被抓耙子罰錢,幹! 02/20 09:57
推 vizjeco: 跟中國國民黨做法一樣 哈哈 02/20 09:57
推 tcancer: 狗牌掛起來！ 02/20 09:57
推 chanceiam: 香港太落後了，國民黨早就用過這個了 02/20 09:57
推 brunolmg: 落後國民黨70年 02/20 09:57
推 yuaso: 其實現在很多小學生已經不是不會講台語 而連聽都聽不懂了 02/20 09:57
推 frozenmoon: 國共一家親，以前國民黨就是這樣在台灣搞得 02/20 09:57
推 Moratti: 國民黨也是這樣啊 02/20 09:58
推 asdeax08: 國共一家親 02/20 09:58
→ Moratti: 我爸媽就是這樣 之後大家都講國語 害我不會講客家話 02/20 09:58

國共一家親

多謝孫中山聯俄聯共
及改組俄共式國民黨